<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Арина Олеговна Аристова</title>
    <link>https://example.com/ru/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 05:43:37 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Наука и программирование 🖱️</title>
      <link>https://example.com/ru/post/programming_and_science/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 05:43:37 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/programming_and_science/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Программирование часто упоминают в прикладном контексте 🖥️. Кажется, с его помощью создают только мобильные приложения, интернет-системы и спецэффекты для кино. Но первоначально программирование предназначалось для решения научных задач. Кроме того, программирование само — наука, узнать о которой будет полезно тем, кто решил связать карьеру с компьютерной разработкой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.
Ряд отраслей науки непосредственно зависят от уровня развития научного программирования. Так, своего исполнения ждут беспилотный транспорт, «умные» системы управления городским и сельским хозяйством, фондовыми биржами; ждут робототехника, генная инженерия, искусственный интеллект, превосходящий возможности человека.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;специализации-&#34;&gt;Специализации 🙎♂️&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;будущее-профессии-программист-ученый-&#34;&gt;Будущее профессии программист-ученый 🧑💼&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Программирование двигает науку 💻, которая двигает технический прогресс. Изобретения, которые считались революционными вчера, в XXI веке служат бытовым потребностям: СВЧ-печь, мобильный телефон, 8-битная домашняя ЭВМ. От программиста-ученого зависит, каких вершин достигнет наука сегодня и какие из них завтра войдут в каждый дом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В руках программиста-ученого 💻 находятся инструменты не только для развития промышленности, но и для повышения общего качества жизни. Такой специалист увеличивает прогностическую функцию человечества, помогая предугадывать и предотвращать климатические, финансовые, гуманитарные катастрофы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Какой была моя последняя неделя?</title>
      <link>https://example.com/ru/post/last_week3/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 05:43:10 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/last_week3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Каждую неделю я загадываю желание, что следующую неделю проведу более продуктивно и интересно. Наверняка, Вы уже заметили это в моих регулярных постах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что касается этой недели, получилось ли в этот раз, сказать сложно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С одной стороны 🐇, я не достигла особых успехов в учебе на этой неделе, хотя по-прежнему отвечала на занятиях и выполняла все домашние задания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны 🐤, я смогла достигнуть цели, которую поставила себе неделю назад. Я встретилась и пообщалась с друзьями. Мы обсуждали различные темы, надували воздушные шары и гуляли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Весна идёт полным ходом 🍃, а лето совсем близко  ⛱️. Я думаю, что многие из вас устали, также как и я. Я уверяю вас, что совсем скоро мы сможем отдохнуть и заняться собой и близкими. Но нужно ещё совсем немного потрудиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спасибо за внимание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С наилучшими пожеланиями, Арина.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчет</title>
      <link>https://example.com/ru/post/report/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 06:28:36 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/report/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;давайте-поговорим-об-отчете-&#34;&gt;Давайте поговорим об отчете! 📝&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Каждую неделю&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; мы проводим лабораторные работы. Затем мы должны подготовить отчет о наших лабораториях. Мы выполняем отчеты для лабораторных работ на облегченном языке разметки &lt;strong&gt;markdown&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-такое-markdown-ℹ&#34;&gt;Что такое MARKDOWN? ℹ️&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt; - это облегченный язык разметки для создания форматированного текста с помощью обычного текстового редактора. Джон Грубер и Аарон Шварц создали Markdown в 2004 году как язык разметки, который привлекателен для читателей-людей в форме исходного кода. Markdown широко используется в блогах, мгновенных сообщениях, онлайн-форумах, программном обеспечении для совместной работы, страницах документации и файлах readme.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-мы-оформляем-отчет-&#34;&gt;Как мы оформляем отчет? 💻&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Для каждой лабораторной работы у нас есть шаблон, который нам нужно заполнить всей необходимой информацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Титульный лист отчета содержит информацию о номере лаборатории, теме и авторе отчета. Далее мы опишем цель лабораторной работы, задачу, а также теоретическое введение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А затем начинается описание основной части работы. &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Описание работы&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы должны описать выполнение работы как можно более полно и четко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для этого мы можем разделить описание работы на несколько частей, вставить скриншоты и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;для-чего---&#34;&gt;Для чего? 🤔 ❓ 💡&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Создание отчета является &lt;strong&gt;важным этапом&lt;/strong&gt; лабораторной работы, поскольку именно во время выполнения отчета происходит консолидация материала и его полное осознание.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Снова новый пост о прошлой неделе!</title>
      <link>https://example.com/ru/post/last_week2/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 06:14:34 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/last_week2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Две недели назад я решила провести следующую неделю лучше, чем предыдущую. А неделю назад я обещала, что эта неделя будет более красочной и продуктивной&amp;hellip;🥀💮🌼&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;но-удалось-ли-мне-сдержать-свое-обещание&#34;&gt;Но удалось ли мне сдержать свое обещание?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я снова &lt;strong&gt;не теряла времени даром&lt;/strong&gt;. Я много учиась 📚, выполняла все задания 🖋, читала 📖, смотрела телепередачи 📺. Но, к сожалению, на этой неделе мне даже не удалось встретиться со своими друзьями 😭.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;можно-в-таком-случае-ли-назвать-эту-неделю-продуктивной-&#34;&gt;Можно в таком случае ли назвать эту неделю продуктивной? 🤔&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Мне кажется, что &lt;strong&gt;очень важно&lt;/strong&gt; находить время для отдыха и общения. И мне это не удалось. Я надеюсь, что больше не повторю этой ошибки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет ли следующая неделя более продуктивной?!
Более того, я не уверена, что смогу быть более продуктивным на следующей неделе, поэтому на этот раз я не буду этого обещать. Тем не менее, я могу пообещать себе &lt;strong&gt;постараться сделать все, что мне нужно&lt;/strong&gt;, на следующей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спасибо Вам за ваше внимание! До скорой встречи!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;💖&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://example.com/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 05:56:09 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Markdown - это облегченный язык разметки для создания форматированного текста с помощью обычного текстового редактора. Джон Грубер и Аарон Шварц создали Markdown в 2004 году как язык разметки, который привлекателен для читателей-людей в форме исходного кода. Markdown широко используется в блогах, мгновенных сообщениях, онлайн-форумах, программном обеспечении для совместной работы, страницах документации и файлах readme.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;основная-информация-о-markdown&#34;&gt;Основная информация о Markdown:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Чтобы создать заголовок, используйте знак ( # ), например, посмотрите выше! Вы видите большой текст? Это заголовок!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы сделать текст &lt;strong&gt;жирным&lt;/strong&gt;, выделите его двойными звездочками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы задать &lt;em&gt;курсивный&lt;/em&gt; шрифт для текста, заключите его в отдельные звездочки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы выделить текст &lt;em&gt;&lt;strong&gt;жирным шрифтом и курсивом&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, заключите его в тройные звездочки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Маркированный список может быть отформатирован с помощью звездочек или тире:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;да.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;это факт.
Упорядоченный список может быть отформатирован с использованием соответствующих номеров:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Вы мне не верите?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Взгляните сами.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Реализации Markdown доступны для более чем десятка языков программирования; кроме того, многие платформы и фреймворки поддерживают Markdown. Например, плагины Markdown существуют для каждой крупной платформы ведения блогов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последний пост о прошедшей неделе</title>
      <link>https://example.com/ru/post/lastest-1/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 05:56:09 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/lastest-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наконец-то заканчивается учебный год. Это последний пост о прошедшей неделе в этом году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это было интересное приключение. В этом году много всего было сделано, создано и изучено.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я сделала много работы. Я выполнила последние лабораторные работы по этой дисциплине. К сожалению, снова у меня не было времени на встречи с друзьями, но осталось немного потерпеть, и это будет случаться чаще!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Совсем скоро мы уйдем на заслуженный отдых! Это был насыщенный и интересный год, но мы все устали. А значит, нам нужно отдохнуть!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С наилучшими пожеланиями! 💖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скоро увидимся! 💖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Арина 💖&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SystemD</title>
      <link>https://example.com/ru/post/systemd/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 05:17:42 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/systemd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В UNIX-подобных операционных системах, и в Linux в частности, после завершения загрузки ядра начинается инициализация Linux системы, сервисов, компонентов. За это и отвечает процесс инициализации, он запускается ядром после окончания загрузки и имеет PID 1, также он выполняется пока работает система. Но обо всем по порядку!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-такое-система-инициализации&#34;&gt;Что такое система инициализации?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Даже когда мы просто запускаем операционную систему, открываем буквально, например, терминал, уже запускается большое количество процессов. Хотя мы их и не запускали вручную, они запустились автоматически другими программами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждое наше действие в операционной системе, на самом деле, - какая-то программа. Например, просто вход в систему, запуск браузера и так далее. Чтобы все это выполнилось, запускаются определенные процессы. Такие программы называются демонами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;То есть получается, что чтобы выполнялся тот же вход в систему или в браузер, должны работать определенные демоны. В свою очередь, чтобы работали они, они должны быть кем-то или чем-то как-то запущены. Для этого и предназначена СИСТЕМА ИНИЦИАЛИЗАЦИИ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существуют различные системы инициализации Linux: SYSTEM V INIT, OPENRC, RUNINIT, UPSTART. Но я сегодня расскажу о SystemD. Эта система инициализации впервые была введена по умолчанию в Fedora 15, а сейчас уже используется во многих популярных дистрибутивах Linux, например, CentOS. Например, я просмотрела, какая система инициализации на моей виртуальной машине (Linux, дистрибутив Fedora), и это SystemD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система инициализации – первый процесс, запускаемый в пользовательском пространстве. Его PID (Process ID) равен 1.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;как-же-появилась-systemd&#34;&gt;Как же появилась SystemD?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Разрабатывали SystemD Инженеры-программисты компании Red Hat Леннарт Поэтеринг и Кей Сиверс. Изначально это был проект по замене стандартной известной Linux System V init в 2010 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Экспериментальная версия SystemD была представлена уже в апреле 2010 года в блоге Poettering под названием «Rethinking PID 1».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В мае 2011 года Fedora впервые включила в себя SystemD по умолчанию, заменив стандартную на тот момент SysVinit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее разработчики много спорили по поводу функционала и преимуществ SystemD и SysVinit. Некоторые даже считали, что неприязнь и придирки к SystemD были основаны не столько на реальных недостатках, сколько личной неприязни к разработчикам и нежелательным настроениям к процессам изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вернемся к системе инициализации SystemD, ее работе. После запуска система инициализации должна запустить демоны. Но это не просто список программ, которые следует запустить. Какие-то из них необходимо запускать раньше других, какие-то программы могут между собой конфликтовать и так далее. Поэтому нужно определять, какие программы и когда запускать, дать возможность пользователю решать, какие программы запускать, а какие не запускать.  Именно эти задачи и стоят перед SystemD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще стоит понимать, что роль системы инициализации, коротко говоря, - запуск ОС. То есть назначение системы инициализации сделать так, чтобы были запущены все демоны, необходимые для корректной работы тех или иный процессов. Однако SystemD – это не просто система инициализации. SystemD позиционирует себя как системный и сервисный менеджер, он связывает и заменяет многие компоненты ОС, то есть отвечает за многое другое.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;SystemD – система инициализации и управления службами в Linux, которая в 2010-х годах практически вытеснила систему инициализации Init, являвшуюся традиционной, которая не была принята однозначно, но всё-таки используется во многих дистрибутивах сегодня.  Главная цель – иметь полный контроль над всеми процессами во время их запуска и до завершения их выполнения.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, SystemD – относительно молодая система инициализации Linux, впервые по умолчанию система инициализации SystemD появилась в Fedora 15, а затем стала использоваться во многих популярных дистрибутивах ОС Linux. SystemD это далеко не только процесс инициализации, который поддерживает большое количество возможностей, но также набор инструментов, позволяющих управлять службами и возможностями системы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я провела прошлую неделю</title>
      <link>https://example.com/ru/post/last_week1/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 05:17:42 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/last_week1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;была-ли-эта-неделя-продуктивной&#34;&gt;Была ли эта неделя продуктивной?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Неделю назад я пообещала себе, что проведу эту неделю &lt;strong&gt;еще более продуктивно&lt;/strong&gt;, чем прошлую. Я надеюсь, что мне удалось это сделать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я все еще была очень занята учебой. Я делала много домашних заданий 📖, была активна на занятиях в университете 📚, изучала дополнительный материал 💻.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, &lt;strong&gt;я не забыла&lt;/strong&gt; и об отдыхе. Мне удалось посмотреть пару серий моего любимого телешоу 🎬, немного почитать 📚 и встретиться с друзьями 🎉.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако этого было недостаточно, чтобы я чувствовала себя хорошо, на этой неделе я чувствовала себя очень напряженной и усталой. Поэтому я надеюсь, что на следующей неделе я смогу правильно распределить время на учебу, и на отдых, чтобы чувствовать себя лучше.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;в-общем&#34;&gt;В общем,&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Весна наконец-то наступила! 🌿🌺🌞 Нам следует чаще выходить из дома и встречаться с нашими близкими. Но мы можем сделать это только после того, как все дела будут закончены.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Именно поэтому я &lt;strong&gt;надеюсь&lt;/strong&gt;, что следующая неделя будет не менее &lt;strong&gt;продуктивной&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;интересной&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git</title>
      <link>https://example.com/ru/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 15:37:13 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/git/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;давайте-поговорим-о-системе-управления-версиями-git&#34;&gt;Давайте поговорим о системе управления версиями Git.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Системы контроля версий (VCS)&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; используются, когда над одним проектом работают несколько человек. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удаленном репозитории, доступ к которому настроен для участников проекта. При внесении изменений в содержимое проекта система контроля версий позволяет исправлять их, объединять изменения, внесенные разными участниками проекта, при необходимости выполнять откат к любой более ранней версии проекта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В классических системах контроля версий используется централизованная модель, предполагающая наличие единого хранилища для хранения файлов. Большинство функций контроля версий выполняются специальным сервером. Участник проекта (пользователь) получает нужную ему версию файлов перед началом работы с помощью определенных команд. После внесения изменений пользователь помещает новую версию в репозиторий. В то же время предыдущие версии не удаляются из центрального хранилища, и вы можете вернуться к ним в любое время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения конфликтов, которые могут возникнуть, когда несколько человек работают над одним файлом. Вы можете объединить (объединить) изменения, внесенные разными участниками (автоматически или вручную), вручную выбрать нужную версию, полностью отменить изменения или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить рабочую копию или предотвращает изменение рабочей копии файла с помощью файловой системы ОС, предоставляя таким образом привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий Git представляет собой набор программ командной строки. К ним можно получить доступ из терминала, введя команду git с различными опциями. В связи с тем, что Git является распределенной системой контроля версий, резервную копию локального хранилища можно создать простым копированием или архивированием.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошлая неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/last_week/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 13:54:59 +0300</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/last_week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;эта-неделя-была-продуктивной&#34;&gt;Эта неделя была продуктивной.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Спасибо, что читаете этот пост. Я расскажу, как я провела эту неделю. Эта неделя была довольно продуктивной. Я выполнила все домашние задания, активно работала на занятиях в институте. Кроме того, у меня также было время посмотреть ТВ-шоу, почитать книгу и встретиться с друзьями. Я планирую сделать еще больше на следующей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мой-итог-недели&#34;&gt;Мой итог недели.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В заключение я хотела бы сказать, что на этой неделе я много работала. Но на следующей неделе я планирую делать это еще усерднее.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
